有冇人個腦裏面長期都有自殺念頭

計劃下，諗下咩方法地點
但每次諗到會令身邊嘅人傷心，就會打消個念頭
如果我係無親無故嘅話我諗我一早做咗
依家每日好似為別人活緊咁

係咁㗎啦

我有冇錯字？

x2,為個女而活

暫時都仲OK，可以喺人哋面前扮正面

已經諗過，一定唔會有小朋友
依家純粹係有上一、兩代，所以唔死得

無仔女應該一早死左，個女係我生存既意義。

巴打加油，養兒育女唔容易

諗開啲，做多啲開心事
等自己積極啲啦

有時有，有時冇

望住塊西，奶or nor 奶， this is a question

有，經常諗到d唔開心嘅事，就有一剎那想死嘅諗法
但我其實唔係真係想死
有冇人明呢種感受

Diu same here

你有冇錯字

朝朝返早都有呢種諗法，其實係好想逃避

細個有好大童年陰影又被熟人侵犯
8歲就想跳樓一路要見社工
患有躁鬱症
之前就嚴重抑鬱症
但因為要幫手屋企還債又要養家唔容許自己停工養病
唯有每日食住兩粒鎮靜劑再迫自己出門口番工
成日諗如果唔係西鐵地鐵有月台萬門
我應該有日番工中途就跳左落去

巴打有無搵過專業人士幫下手
未嘅可以試下

利申：有三年日日諗住 去到最嚴重係每一分每一秒都諗住
治療咗一年後依家過咗兩年都無事 雖然都仲係間唔中會諗起 但控制到唔會影響日常生活

我都係咁

其實都唔係有好大件事嘅傷心事
不過好似生活無野值得期待同開心咁
雖然煲劇嗰啲都識笑
但好似無咗真正嘅快樂
成日諗死咗就無咁多野煩，
比男朋友知道我成日咁諗就唔敢再同佢講，
驚佢唔開心
好似為咗佢同屋企人而活咁

就係依種咁，冇一大件唔開心嘅事
儘量搵嘢做，唔比自己停落黎。因為一停低就會好負面
時不時都會諗吓可以點死、但死咗又會影響到人
好難會同人講呢個問題，因為俾人知道人哋實會擔心，亦都唔想影響到任何人
生存純粹係唔想令到家人朋友生活有大改變或者傷心
甚至有時會諗如果自己唔做主動，會唔會有意外整死自己

未試過，要搵邊方便嘅專業人士？

巴打加油，你已經好犀利、好捱得
希望你可以撐住 👍🏼

多謝巴打
我仲要做customer service
文職又冇信心搵番而家個數
btw我係絲

開始果陣可以搵下輔導員/臨床心理學家傾
佢哋評估過你大慨情況後
睇你需要 會轉介你去精神科

我讀大學果陣Keep住有見counsellor
都算清楚自己情況
所以後尾畢咗業
我就直接去睇精神科
因為當時個病一路都好影響我正常生活
只係諗住死忍捱到畢業

你如果唔sure又可能怕食藥的話可以先睇睇counsellor/心理學家先
之後再睇情況

為家人朋友著想 早啲搞好佢啦

加油

日日都諗

有次唔小心對住朋友講咗句：其實依家行出街比車撞死都無咩所謂吖
之後就比佢鬧

會嘗試求助，唔該巴打先

知道自己唔應該死，但精神狀況好差好差
為家人好我諗都真係要去見吓

今日又諗如果一睡不醒就好啦

原本都有,諗諗下發覺自己好多野都未試過,想試過曬佢先
之後就打消左個念頭,
不過唔知幾時會出番黎

經常有，覺得生活無乜意義

希望順順利利
凡事肯試就有轉機
祝你好運

我都日日問緊自己其實為咩生存
點解要咁辛苦咁多挑戰
為左幾廿年後咩都無咁去死？
點解要為人而活？
依家死同幾廿年後死一樣無任何得著
同我同其他人討論 個個淨係會話我放負
但其實我都想理性討論下 想知有無人明我 有無人說服到我

呢排每日都大壓力，每日都為聽日既事煩
唔想有明天
加上呢幾日訓教仲發夢返到中學上堂，個種無憂無慮，醒左面對現實壓力個種落差，真係想選擇死

今日諗野又好沉，再諗吓原來身邊無乜朋友可以傾訴
或者唔係無朋友，只係唔想無啦啦要人擔心
家人就更加唔會講，最唔想令到佢地擔心
前排分咗手嗰刻以為係解脫，而家發現原來又少一個人可以傾訴

我都有諗到底有乜意義

源頭係有個信有神嘅朋友有日問我，如果我唔信神/死後有另一個世界，咁生存到底有乜意義
我知個源頭好on9，我係無任何宗教，亦都唔信死後會有任何野發生。嗰一刻真係答唔出

就好似巴打咁講，咁多野煩，
好多野為做而做，到最後又要死。無任何得著

留名

有咩負面野喺度放低，現實又繼續扮演一個正常人

lm

有，近兩三個月有想自殺念頭，唔知自己做緊咩，想振作又好容易放棄，不過我覺得係自己抗壓力太低

真係唔知點解會有人同自己講，喂人生好有意義、喂諗開啲、唔好成日講死啦

睇到其他人活得有意義真係好為佢地高興，但我真係好難過點解自己唔可以好似佢哋咁。好憎自己，好憎佢哋可以咁正常，可以有人依靠，可以笑，可以信任他人。

依家連同人講嘢同相處能力都無，見到熟人會成身震、想喊、講唔到嘢。諗到佢哋點到我會諗我會崩潰。日日呢埋喺屋企，喊，瞓，食，屙。

無人知我依家係咁，除咗工作嘅信息有覆我都係無同過人講嘢。

但諗到呀媽就唔敢死，怕佢難過到痴咗線
就算真係有朋友為自己難過，其實我都唔care
係，平日係對佢哋好好，佢哋對我都唔錯
但原來我只係重視我一直欠緊嗰個人(呀媽)，佢死咗我諗我都好快自殺。

好耐無返過學，有啲人會問我乜事，但我一個都無覆。我無責任亦無心情同佢哋交待我發生乜事，我知佢哋係出於關心，但就算佢哋當我係朋友先問我又好，原來我從來都無依靠無依賴過任何一個人，原來一直都係自己一個人。

人在他鄉自殺，就連父母都無得即刻睇到條屍，咁對佢哋太殘忍啦，我唔捨得。

真係好想消失喺世上，有無人想殺人？

日日都有

成日散發正能量 但係其實我真係好唔開心 越來越鐘意自己一個 準備好隨時死嘅心理準備

日日睇新聞見到人死
都係到諗咁多人死唔見我死
有日差啲被車撞
覺得無撞到有啲可惜
純粹因為自殺可能會為親人帶嚟麻煩
所以繼續行屍走肉咁生存

其實自殺係一個正常既自我保護機制
當你明知仲有幾十年要捱，要辛苦
就會認同長痛不如短痛，係利益取舍之下既必然決定

如果你有親人就買份人壽供一年就可以自殺。

去睇精神科啦

有長期有，如果可以因救人而死，死都得有價值，比人歌頌，好市民獎。
人地想生，我想死，一舉兩得